\documentclass[french]{exam}
\input{ ~/Nextcloud/cours/preambules/mes_packages_lua.tex }
\input{ ~/Nextcloud/cours/preambules/style_act }
\header{\textbf{Chapitre M2.} \textcolor{gray!60}{Seconde}} {} {\themeMvt}
%----------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\titre{\textbf{AN.} La chute libre?}
\begin{contexte}
  On considère le mouvement de chute, supposé parfaitement verticale, d'un 
  parachutiste.
\end{contexte}
\section{\infos}
\begin{docs}
  \docL[sidebyside, lefthand ratio = .7]{Extrait d'un site de saut en parachute}{pub}
  Voici certainement le moyen le plus simple afin de surprendre vos proches... Osez,
  offrez la chute libre en parachute biplace !  Laissez-vous tenter par un saut en parachute
  tandem,pour une véritable montée d’adrénaline et un pur instant de magie.
  \tcblower
  \centering
  \includegraphics[scale=.1]{parachute}
  % 
  \docL{La chute libre en Physique}{chute_libre}
  En Physique, on défnit une chute libre comme le mouvement d'un corps 
  soumis uniquement à son poids.
  
  Pour une chute dans l'air, on peut faire l'approximation qu'il s'agit 
  d'une chute libre si on néglige l'action de l'air, notamment les 
  frottements.
  % 
  \docL{Relevés d'altitude avant l'ouverture du parachute}{tableau}
  \centering
  \begin{tblr}{vlines, hlines, column{1}={bg=couleurDoc!50}, columns={c}}
    $t$ / s & 0 & 5 & 10 & 15 & 20 & 25 & 30 & 35 & 40 \\
    $y$ / m & 4000& 3889 & 3644 & 3341 & 3014 & 2675 & 2331 & 1986 & 1641 \\
    %$x$ / m & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
  \end{tblr}
\end{docs}
%--------------------------------------
\section{\travail}
\subsection{Partie 1 : tracer du graphique}
\begin{enumerate}
  \item Ouvrir le fichier \fichier{AN\_parachute.ods} et le compléter pour calculer la
  vitesse du parachutiste au cours du mouvement. 
  \item Tracer le graphique représentant la vitesse du parachutiste au cours du temps.
\end{enumerate}
\appelProf
\begin{enumerate}[resume]
  \item Après accord du professeur, tracer \emph{l’allure du graphique}.
  \item Caractériser le mouvement en justifiant la réponse.
\end{enumerate}
\subsection{Partie 2 : une chute libre}
\begin{enumerate}[resume]
  \item Faire le DOI du parachutiste \emph{en considérant qu'il est en chute libre}
  \refDoc{chute_libre} 
  \item Représenter la (les) forces qui s'exerce(nt) sur le parachutiste en le modélisant
  par un point matériel M.
  \item En déduire la nature du mouvement dans le cas d'une chute libre.
\end{enumerate}
%
\subsection{Partie 3 : le mouvement du parachutiste}
\emph{On considère le mouvement à partir de $ t = \SI{25}{\second}$.}
\begin{enumerate}[resume]
  \item Déterminer la vitesse du parachutiste au dates $ t = \qty{30}{s} $ et $t =
  \qty{35}{s} $
  \item Caractériser ce mouvement.
  \item Justifier que le parachutiste ne peut pas être une chute libre au 
  sens Physique du terme.
  \item Que peut-on dire de la publicité du document \refDoc{pub}?
  \item Refaire le DOI de cette situation en tenant compte de la question 10.
  \item Représenter les forces qui s'exercent sur le parachutiste, modélisé
  par un point matériel $M$. La force de frottement de l'air sera notée $\vv{f}$
  \item Utiliser le principe d'inertie pour calculer la valeur de la force 
  modélisant les frottements de l'air.
\end{enumerate}
\vspace{.5cm}
\textbf{\textit{Données} :}

\textit{Masse du parachutiste et de son équipement: $ m = \SI{80}{\kg} $}
\end{document}
